泰國菜館 《泰 Cool》 免費派 2500 口罩

武漢肺炎疫情全球肆虐，各地出現搶口罩潮，本港亦一罩難求，不少市民要四處撲口罩。在觀塘及將軍澳均有分店的「泰 cool」泰國菜館，店主宣佈早前於泰國採購 50 盒口罩，一共 2,500 個，並於今日下午 3 時於觀塘分店，以先到先得的形式免費派發，每位市民可獲三個口罩。截至下午 3 時，已經有超過 200 人排隊。

72 歲博婆婆：每朝四出撲口罩 口罩重用超過三日 望政府分發

72 歲的麥婆婆，從網上得知有免費派口罩，特意從藍田坐車前往，自下午一時排隊。排在隊頭的她，指自己還未食午飯，「我而家都企到腳攰」。

麥婆婆透露，家中只剩下幾個口罩，即使家裏人已經減少外出，口罩還是不夠用，因此她每天早起四出撲口罩，但每次均失望而回，「我今日去華潤，七點排到九點都買唔到，我諗住聽日朝早五點再去過囉，而家嘅活動就係撲口罩。」

麥婆婆指，她正戴著的口罩已經用超過三日，她僅在口罩內墊上紙巾，換一換紙巾便繼續重用口罩。她冀盼港府能夠「做多少少」，「我都希望政府可以派口罩。唔洗送上門，有得派我都會走嚟攞㗎啦」。

店主：促政府全面封關 立法規管炒賣口罩

店主 Kelvin 表示，他看到香港口罩短缺的情況，不少人買不到口罩，他早前要以港幣四百多元買入一盒口罩，供自己及家人自用，「覺得一定要挺身而出」，因此托在泰國的朋友為他採購口罩，寄回香港派發給市民。

從來未組織過相關活動的 Kelvin 指，採購時遇到不少困難，他亦擔心會採購失敗。他透露收到口罩後，他第一時間準備今日派發，甚至沒有為自己的家人及朋友留起口罩，「都係派咗畀社區先啦，平衡返口罩市場先」。

Kelvin 希望政府全面封關，堵截病毒源頭，其次是立法規管炒賣口罩的情況。

食過，黃店又幾好食，過開嗰頭會再幫襯